[{"url": "https://farm6.staticflickr.com/5813/22239302612_4102ba4507_o.jpg", "title": "Begeisterte Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/763/22226082106_4872338364_o.jpg", "title": "Frank Rieger: Hackerethik", "description": "Auch dieses Jahr war Frank Rieger, Sprecher des CCC, anwesend um am Er\u00f6ffnungsabend den Teilnehmer/innen Hackerethik n\u00e4herzubringen. \n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/605/21631227453_6582e7904c_o.jpg", "title": "Anne Roth", "description": "In ihrem Lightning-Talk, spricht Anne Roth \u00fcber die Erfahrungen aus dem NSA-Untersuchungsausschuss. \n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/607/22262733581_9b2b97b546_o.jpg", "title": "Mentor/innen und Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/587/21629368064_2e00f27dd9_o.jpg", "title": "Lasercutter", "description": "Im FabLab Berlin erhielten die Teilnehmer/innen diverse Hardwarehacks durchzuf\u00fchren. Unter anderem konnten sie mir Lasercuttern arbeiten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/666/22064528118_693707c28a_o.jpg", "title": "FabLab Berlin", "description": "Auch dieses Jahr diente das FabLab Berlin als weitere Location f\u00fcr Jugend hackt und bot den Jugendlichen die M\u00f6glichkeit allerlei Hardware zu benutzen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5816/22064085240_84e36f11c4_o.jpg", "title": "I'm a Refugees - Ask me Anything", "description": "Durch den Schwerpunkt Refugees und Antirassismus, setzten sich die Teilnehmer/innen mit diesem Thema auseinander. Dazu geh\u00f6rte unter anderem auch ein Lightning-Talk mit Fl\u00fcchtlingen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/631/21631079483_e4407f078e_o.jpg", "title": "Hardware-Hacks", "description": "Neben den Software-Hacks, gab es auch dieses Jahr wieder diverse M\u00f6glichkeiten f\u00fcr hardwarebegeisterte Bastler/innen neue Dinge auszuprobieren.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5720/22065404619_7ebb5943db_o.jpg", "title": "Soziale Angelegenheit", "description": "Dass das Bild des einsamen, im dunkeln Keller sitzenden Nerds vollkommen \u00fcberholt ist, zeigten die Teilnehmer/innen darin, dass sie ihre Projekte gemeinsam in der Gruppe realisierten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5710/21629541324_faae8ce1c8_o.jpg", "title": "Mentor/innen und Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/629/22252277785_e411c1647a_o.jpg", "title": "Biometrie-Hacks", "description": "Starbug erz\u00e4hlte in seinem Lightning-Talk, wie einfach es ist, biometrische Systeme zu \u00fcberwinden und zeigte damit die gefahren solcher auf.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5766/22064089600_bc7fd304f3_o.jpg", "title": "Jugend hackt Berlin 2015", "description": "Wie die letzten Jahr auch, fand die gro\u00dfe Abschlussveranstaltung von Jugend hackt wieder in Berlin statt. Dabei waren 140 Teilnehmer/innen, welche zwei Tage lang, begeistert ihre Projekte realisierten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/664/22239315122_27196fa9f6_o.jpg", "title": "Datenvisualisierung", "description": "Letty sprach in ihrem Lightning-Talk \u00fcber die M\u00f6glichkeiten der Datenvisualiserungen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5772/21629556154_692eb78145_o.jpg", "title": "Jugend hackt Partner: TinCon", "description": "Die Teenage Internet Convention, als Partner von Jugend hackt, wird im Mai 2016 stattfinden und soll ein Festival f\u00fcr digitale Jugendkultur sein.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5680/22252106205_eb5690929b_o.jpg", "title": "Jugend hackt Berlin 2015", "description": "Wie die letzten Jahr auch, fand die gro\u00dfe Abschlussveranstaltung von Jugend hackt wieder in Berlin statt. Dabei waren 140 Teilnehmer/innen, welche zwei Tage lang, begeistert ihre Projekte realisierten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5630/22239501802_8e80ae8bf0_o.jpg", "title": "Gemeinsame Projekte", "description": "Die Jugendlichen hatten das gesamte Wochenende Zeit an ihren Projekten gemeinsam zu arbeiten und musste die Ergebnisse dann am Sonntag in der gro\u00dfen Abschlusspr\u00e4sentation, im Rahmen der EU Code-Week, pr\u00e4sentieren.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/741/22065438739_5425863a48_o.jpg", "title": "Mentor/innen", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5813/22064095600_ef7b4dffc3_o.jpg", "title": "SCRUM Lightning Talk", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/736/22252111685_8302b92e98_o.jpg", "title": "Gruppenarbeit", "description": "Die Jugendlichen hatten das gesamte Wochenende Zeit an ihren Projekten gemeinsam zu arbeiten und musste die Ergebnisse dann am Sonntag in der gro\u00dfen Abschlusspr\u00e4sentation, im Rahmen der EU Code-Week, pr\u00e4sentieren.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5783/22064101130_fc49a0f25d_o.jpg", "title": "Begeisterte Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5628/22252116305_0f6638a432_o.jpg", "title": "Konzentrierte Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5750/22226058916_af901f6d0c_o.jpg", "title": "Hardware-Hacks", "description": "Neben den Software-Hacks, gab es auch dieses Jahr wieder diverse M\u00f6glichkeiten f\u00fcr hardwarebegeisterte Bastler/innen neue Dinge auszuprobieren.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5701/22262602291_09f14a46b5_o.jpg", "title": "Gemeinsame Projekte", "description": "Die Jugendlichen hatten das gesamte Wochenende Zeit an ihren Projekten gemeinsam zu arbeiten und musste die Ergebnisse dann am Sonntag in der gro\u00dfen Abschlusspr\u00e4sentation, im Rahmen der EU Code-Week, pr\u00e4sentieren.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/612/22064393008_b8d84ac55a_o.jpg", "title": "Mentor/innen und Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5727/22064395298_3f3d106c87_o.jpg", "title": "Konzentrierte Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5824/22262668601_697a6a5a1c_o.jpg", "title": "FabLab berlin", "description": "Auch dieses Jahr diente das FabLab Berlin als weitere Location f\u00fcr Jugend hackt und bot den Jugendlichen die M\u00f6glichkeit allerlei Hardware zu benutzen.\n\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5779/22226066956_806d18259b_o.jpg", "title": "Konzentrierte Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/656/22065330799_3d221645a6_o.jpg", "title": "Knut Perseke", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5676/22065273919_1ac35d911b_o.jpg", "title": "FabLab Berlin", "description": "Auch dieses Jahr diente das FabLab Berlin als weitere Location f\u00fcr Jugend hackt und bot den Jugendlichen die M\u00f6glichkeit allerlei Hardware zu benutzen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5648/22065333569_1a4d128d53_o.jpg", "title": "Mentor/innen", "description": "Auch dieses Jahr wurde Jugend hackt wieder durch zahlreiche ehrenamtliche Mentor/innen, die ihr Wissen mit den Jugendlichen teilen wollten, unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/743/21631114323_47e347f0e2_o.jpg", "title": "Hacken verbindet", "description": "Durch den Schwerpunkt Refugees und Antirassismus, setzten sich die Teilnehmer/innen mit diesem Thema auseinander. Dazu geh\u00f6rte unter anderem auch ein Lightning-Talk mit Fl\u00fcchtlingen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5617/21631175803_f0b5ddfb30_o.jpg", "title": "Knut Perseke", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5821/22226078686_cb275090c0_o.jpg", "title": "Mit Code die Welt verbessern", "description": "Neben dem reinen Programmieren und Basteln, ist es wichtig, den Jugendlichen auch den sozialen und ethischen Aspekt des Hackens n\u00e4herzubringen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5770/22239405642_20a2c38200_o.jpg", "title": "MMSSS", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5633/22064414708_f09119afff_o.jpg", "title": "Frank Rieger: Hackerethik", "description": "Auch dieses Jahr war Frank Rieger, Sprecher des CCC, anwesend um am Er\u00f6ffnungsabend den Teilnehmer/innen Hackerethik n\u00e4herzubringen. \n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5785/22065341229_e838afdd03_o.jpg", "title": "Maria Reimer", "description": "Ist Gr\u00fcnderin und Projektleiterin von Jugend hackt. Maria ist von Ende Mai 2015 bis Anfang April 2016 in Elternzeit und wird w\u00e4hrenddessen von Kristina Klein, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der OKF DE, und Paula Glaser, Projektmanagerin von Jugend hackt, vertreten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5713/21631129493_d6e120a7a3_o.jpg", "title": "Gemeinsame Projekte", "description": "Die Jugendlichen hatten das gesamte Wochenende Zeit an ihren Projekten gemeinsam zu arbeiten und musste die Ergebnisse dann am Sonntag in der gro\u00dfen Abschlusspr\u00e4sentation, im Rahmen der EU Code-Week, pr\u00e4sentieren.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5832/21631184513_b8d1d43803_o.jpg", "title": "Moderation", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/757/22064137970_7ef65a1e96_o.jpg", "title": "Begeisterte Teilnehmer/innen", "description": "Dass das Bild des einsamen, im dunkeln Keller sitzenden Nerds vollkommen \u00fcberholt ist, zeigten die Teilnehmer/innen darin, dass sie ihre Projekte gemeinsam in der Gruppe realisierten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/717/22065347779_6d643fb0bf_o.jpg", "title": "Konzentrierte Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/649/22239416712_9b27904102_o.jpg", "title": "Konzentrierte Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5640/22262637871_b702584d86_o.jpg", "title": "Mentor/innen und Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/628/22064196410_1ca2720ece_o.jpg", "title": "Hardware-Hacks", "description": "Neben den Software-Hacks, gab es auch dieses Jahr wieder diverse M\u00f6glichkeiten f\u00fcr hardwarebegeisterte Bastler/innen neue Dinge auszuprobieren.\n\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5690/22239368952_1cba546aac_o.jpg", "title": "Konzentrierte Teilnehmer/innen", "description": "Dass das Bild des einsamen, im dunkeln Keller sitzenden Nerds vollkommen \u00fcberholt ist, zeigten die Teilnehmer/innen darin, dass sie ihre Projekte gemeinsam in der Gruppe realisierten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5630/22065356369_667f80850a_o.jpg", "title": "Konzentrierte Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/772/22262644001_d6d21b5267_o.jpg", "title": "Konzentrierte Teilnehmer/innen", "description": "Dass das Bild des einsamen, im dunkeln Keller sitzenden Nerds vollkommen \u00fcberholt ist, zeigten die Teilnehmer/innen darin, dass sie ihre Projekte gemeinsam in der Gruppe realisierten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5619/22239425572_fdd0875252_o.jpg", "title": "Cbass", "description": "Bei der Durchf\u00fchrung der ganzen Veranstaltung, aber auch bereits bei der Vorbereitung, halfen zahlreiche ehrenamtliche Helfer/innen. Cbass war einer von ihnen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5710/22262647131_25eda5b4c2_o.jpg", "title": "Mentor/innen und Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5693/22252220495_e573f04fcf_o.jpg", "title": "Ehrenamtliche Helfer/innen", "description": "Bei der Durchf\u00fchrung der ganzen Veranstaltung, aber auch bereits bei der Vorbereitung, halfen zahlreiche ehrenamtliche Helfer/innen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5625/22262650201_7835d765bc_o.jpg", "title": "Visualisierungen", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/686/22239432762_6b486b80b1_o.jpg", "title": "Daniel Seitz", "description": "Daniel ist unser super erfahrener Medienp\u00e4dagoge. Au\u00dferdem ist er ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von \u2018mediale pfade\u2019, einer Agentur f\u00fcr Medienbildung. Daniel kennt sich also bestens aus! Er unterst\u00fctzt uns bei der Konzeption und Durchf\u00fchrung von Jugend hackt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5829/21631286653_1becf46e28_o.jpg", "title": "Maria Reimer", "description": "Ist Gr\u00fcnderin und Projektleiterin von Jugend hackt. Maria ist von Ende Mai 2015 bis Anfang April 2016 in Elternzeit und wird w\u00e4hrenddessen von Kristina Klein, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der OKF DE, und Paula Glaser, Projektmanagerin von Jugend hackt, vertreten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5679/22239435962_82eb5a69eb_o.jpg", "title": "Konzentrierte Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5836/22064156820_1ca83001a9_o.jpg", "title": "Maria Reimer", "description": "Ist Gr\u00fcnderin und Projektleiterin von Jugend hackt. Maria ist von Ende Mai 2015 bis Anfang April 2016 in Elternzeit und wird w\u00e4hrenddessen von Kristina Klein, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der OKF DE, und Paula Glaser, Projektmanagerin von Jugend hackt, vertreten. \n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/704/22252230105_4480bbc0aa_o.jpg", "title": "Paula Glaser", "description": "Paula hat 2014 in ihrer Masterarbeit Jugend hackt evaluiert. Seit Februar 2015 organisiert sie jetzt hauptberuflich mit und vertritt Maria w\u00e4hrend ihres Mutterschutzes.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/780/22064580948_7e157e1f78_o.jpg", "title": "Konzentrierte Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5806/22064444038_fc2b944b81_o.jpg", "title": "Tim Pritlove", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5629/22064502748_9cd9ec8ed9_o.jpg", "title": "Konzentrierte Teilnehmer/innen", "description": "Die Teilnehmer/innen arbeiten ein Wochenende lang an ihren Projekten und werden dabei von vielen ehrenamtlichen Mentor/innen unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/709/21631216843_f37853e280_o.jpg", "title": "Fiona Krakenb\u00fcrger", "description": "Fiona arbeitet als studentische Mitarbeiterin bei der Open Knowledge Foundation und unterst\u00fctzt u.a. das Projekt \u2018Code for Germany\u2019. Sie engagiert sich schon seit einigen Jahren in der Bildung und findet\u2019s toll, wenn Menschen sich mit Technik auseinandersetzen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5781/21631158773_724801b6f3_o.jpg", "title": "Verpflegung", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/629/22065378839_1f0261bcb0_o.jpg", "title": "Jugend hackt 2015", "description": "Wie die letzten Jahr auch, fand die gro\u00dfe Abschlussveranstaltung von Jugend hackt wieder in Berlin statt. Dabei waren 140 Teilnehmer/innen, welche zwei Tage lang, begeistert ihre Projekte realisierten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/727/22064166300_abcf8f5474_o.jpg", "title": "Daniel Domscheit-Berg", "description": "Daniel Domscheit-Berg spricht \u00fcber den Themenschwerpunkt Refugees und was man mit seinem Engagement alles ver\u00e4ndern kann.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/660/21631222813_6eaf611eba_o.jpg", "title": "Mentor/innen", "description": "Auch dieses Jahr wurde Jugend hackt wieder durch zahlreiche ehrenamtliche Mentor/innen, die ihr Wissen mit den Jugendlichen teilen wollten, unterst\u00fctzt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5827/21629454984_44d7f6b98e_o.jpg", "title": "GitHub & Hackdash", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/709/22253413616_a2b84ac509_o.jpg", "title": "Jury", "description": "Die Jury bestand aus Imma Chienko von Refugees Emancipation e.V., Cecilia Palmer von Fashion &amp; Code, Tim Pritlove vom Chaos Computer Club und Jens Ohlig als Vertreter der Mentor/innen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf\n", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/775/22092596299_cd3c79e48b_o.jpg", "title": "EU Code Week", "description": "Die Abschlusspr\u00e4sentation findet im Rahmen der EU Code Week statt. Hier sehen wir die Vertreter/innen der Code Week zum Abschluss der Projektpr\u00e4sentationen, wie sie \u00fcber die Code Week res\u00fcmieren.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5653/22091860708_97361ff77c_o.jpg", "title": "Smart Mirror", "description": "Bei dem Projekt Smart Mirror wurde bis zur letzten Minute weiter gehackt um es wirklich fertig zustellen. Es geht darum, dass auf einem Spiegel die zeit, das Wetter und individuell angepasste Kleidungsvorschl\u00e4ge angezeigt werden.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/774/21656690514_4ba99eebd3_o.jpg", "title": "Daniel Seitz", "description": "Daniel Seitz von medial pfade im Gespr\u00e4ch mit N24/Welt. Daniel ist unser super erfahrener Medienp\u00e4dagoge. Au\u00dferdem ist er ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von \u2018mediale pfade\u2019, einer Agentur f\u00fcr Medienbildung. Daniel kennt sich also bestens aus! Er unterst\u00fctzt uns bei der Konzeption und Durchf\u00fchrung von Jugend hackt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/735/22091662480_ce10b93f0c_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentationen", "description": "In der Abschlusspr\u00e4sentation, k\u00f6nnen die Jugendlichen ihre entstanden Projekte dem Publikum und der Jury vorstellen. \n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5706/22279761555_b14a188168_o.jpg", "title": "Querschl\u00e4ger (ricochet)", "description": "Querschl\u00e4ger ist eine M\u00f6glichkeit verschl\u00fcsselt und somit sicherer miteinander zu kommunizieren.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5720/21656885854_6926972e5e_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentationen", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/603/22253602006_f8eb09972e_o.jpg", "title": "Krebs-Check24", "description": "In der Abschlusspr\u00e4sentation, k\u00f6nnen die Jugendlichen ihre entstanden Projekte dem Publikum und der Jury vorstellen.\nIm Projekt Krebs-Check24 werden Daten visualisiert, die die Erkrankungsf\u00e4lle und Todesf\u00e4lle verschiedener Krebserkrankungen, getrennt nach Geschlecht un Bundesland darstellen. Die Darstellung wird mit Tableau Public umgesetzt, der Prototyp einer Website wurde mit Javascript sowie der d3-Bibliothek programmiert. Das Projekt soll das Thema f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich machen. Dabei sollen die Einfl\u00fcsse von Geschlecht und Bundesland veranschaulicht werden.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/563/22091675020_3efb11d314_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentationen", "description": "In der Abschlusspr\u00e4sentation, k\u00f6nnen die Jugendlichen ihre entstanden Projekte dem Publikum und der Jury vorstellen. \n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/633/22092579219_ef662a5b07_o.jpg", "title": "Germany Says Welcome", "description": "Germany Says Welcome, eine App, die Fl\u00fcchtlinge und Helfer/innen zusammenbringen will, wird nach ihrem Sieg des Sonderpreises f\u00fcr Refugees-/Antira-Projekte von N24/Welt interviewt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5628/22279648575_73ceb611c2_o.jpg", "title": "PillBox", "description": "Viele Menschen vergessen t\u00e4glich ihre Medikamente zu nehmen. Die L\u00f6sung daf\u00fcr ist eine automatisierte Pillen Box. Sobald das Medikament eingenommen werden muss, wirft die die Box diese aus und macht sich bemerkbar. Sobald die Medizin genommen wurde, registriert die Box dies und informiert den Pfleger. Dieser kann durch ein \u00fcbersichtliches und einfach gehaltenes Webinterface, die Einnahmezeiten regeln und sich anzeigen lassen, ob ein Medikament rechtzeitig genommen wurde. Durch die Protokollierung kann der Krankheitsverlauf optimal begleitet werden und der Pfleger wird in seiner Arbeit entlastet. Das Herz der Box sind ein Servo-Motor und ein Fotowiderstand, die durch einen Raspberry Pi und die darauf ausgef\u00fchrten Python Script gesteuert und \u00fcberwacht werden. Alle Daten werden in einer MySQL Datenbank gespeichert und durch das Webinterface, welches in PHP geschrieben wurde, abgerufen. Die Box an sich besteht aus 10, mit einem Laser geschnittenen, Schichten, in die, die Bauteile perfekt reinpassen. Da das Projekt Open-Source ist, l\u00e4sst es sich beliebig anpassen und erg\u00e4nzen. So kann die Box, f\u00fcr jeden individuellen Fall erweitert werden.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/666/22290242651_61e981c89e_o.jpg", "title": "UDE", "description": "Der UDE besteht aus einem Hardware und einem Software Teil. Dabei sendet der Hardware Teil (eine kleine Box mit Sensoren) Wetterdaten an den Software Teil wo die Daten dann verarbeitet und in eine Datenbank gespeichert werden. Diese ist dann erreichbar \u00fcber eine Web oder eine Android App (IOS APP folgt) sowie eine API.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5772/22091719628_fc299b21fa_o.jpg", "title": "Jugend hackt Berlin 2015", "description": "Wie die letzten Jahr auch, fand die gro\u00dfe Abschlussveranstaltung von Jugend hackt wieder in Berlin statt. Dabei waren 140 Teilnehmer/innen, welche zwei Tage lang, begeistert ihre Projekte realisierten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/564/21657015734_aeb1967215_o.jpg", "title": "Germany Says Welcome", "description": "Germany Says Welcome, eine App, die Fl\u00fcchtlinge und Helfer/innen zusammenbringen will, gewann den Sonderpreises zum Thema Refugees/Antirassismus.\n\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/730/22091620400_ce560efc7e_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentationen", "description": "In der Abschlusspr\u00e4sentation, k\u00f6nnen die Jugendlichen ihre entstanden Projekte dem Publikum und der Jury vorstellen. \n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/582/22289977991_7f55ee19f3_o.jpg", "title": "Sonderpreis des CCC", "description": "Spontan hat der Chaos Computer Club einen Sonderpreis ausgerufen. Alle Teilnehmer/innen von Jugend hackt 2015 erhalten die Tickets zum 32C3 zum halben Preis.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5809/22290198911_66d2f4ac1c_o.jpg", "title": "Jury", "description": "Die Jury bestand aus Imma Chienko von Refugees Emancipation e.V., Cecilia Palmer von Fashion &amp; Code, Tim Pritlove vom Chaos Computer Club und Jens Ohlig als Vertreter der Mentor/innen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5722/22253453476_eefa752b98_o.jpg", "title": "Marcus Richter", "description": "Marcus Richter, auch bekannt als Monoxyd, moderierte die Abschlusspr\u00e4sentation.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/747/22092665039_8c8c847bfc_o.jpg", "title": "WLAN", "description": "Selbstverst\u00e4ndlich, wie es zu einem richtigen Hackathon geh\u00f6rt, waren auch bei Jugend hackt alle Veranstaltungorte mit WLAN ausgestattet.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/678/21658481853_10081d1349_o.jpg", "title": "Peter Kirn", "description": "Peter Kirn ist ein audiovisueller K\u00fcnster, der mit Livecoding Musik macht und im Rahmen der EU Code Week bei der Abschlusspr\u00e4sentation seine Musik pr\u00e4sentierte.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5769/22290032821_85a1df54b8_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentationen", "description": "In der Abschlusspr\u00e4sentation, k\u00f6nnen die Jugendlichen ihre entstanden Projekte dem Publikum und der Jury vorstellen. \n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf\n", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/626/22091492910_933ab78c02_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentationen", "description": "In der Abschlusspr\u00e4sentation, k\u00f6nnen die Jugendlichen ihre entstanden Projekte dem Publikum und der Jury vorstellen. \n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/700/22092724229_6fbdbe2b12_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentationen", "description": "Warum &quot;Scan ess einfach&quot;?\n\nWenn du mit &quot;Scan ess einfach&quot; einen Barcode scannst, werden die Inhaltsstoffe eines Lebensmittels aufgelistet und definiert. Wir entwickeln gerade eine Website die deine Barcodes scannt und die Inhaltsstoffe aus einer Datenbank herausfiltert.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/640/22253545096_286eae8493_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentationen", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/667/22091535280_65f9221a17_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentationen", "description": "invisiblePGP soll zwischen Emailclient und Emailserver geschaltet werden. Die Software soll als IMAP (Internet Message Access Protocol) und SMTP (Simple Mail Transfer Protocol) Proxy realisiert werden, der ausschlie\u00dflich per verschl\u00fcsselter Verbindung zwischen Emailclient und Emailserver vermitteln und die Emails on-the-fly, das hei\u00dft ohne das die Emails zwischengespeichert werden, ver- und entschl\u00fcsselt.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5715/22092013670_14420d99f4_o.jpg", "title": "Paula Glaser", "description": "Paula hat 2014 in ihrer Masterarbeit Jugend hackt evaluiert. Seit Februar 2015 organisiert sie jetzt hauptberuflich mit und vertritt Maria w\u00e4hrend ihres Mutterschutzes.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5652/22093236249_8c2d9d3f18_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "Tweesion ist eine Web App, die die F\u00e4higkeit besitzt zu prognostizieren in wie fern ein Tweet positive resonance bei der Community hervorrufen kann. Ausserdem schl\u00e4gt Tweesion dem Nutzer vor, welche Hashtags zu seinem Tweet passen w\u00fcrden.\n\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/616/21657347524_7dd33b8882_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "Bei gro\u00dfen Events wie Jugend hackt reisen unz\u00e4hlige Leute aus allen Himmelsrichtungen an. Dabei teilen sie sich m\u00f6glicherweise sogar den selben Zug und langweilen sich in direkt nebeneinander liegenden Abteilen. Mit der Eventkarte ist das Vergangenheit!!\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5647/21657358764_367bd4bcd8_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "Bei gro\u00dfen Events wie Jugend hackt reisen unz\u00e4hlige Leute aus allen Himmelsrichtungen an. Dabei teilen sie sich m\u00f6glicherweise sogar den selben Zug und langweilen sich in direkt nebeneinander liegenden Abteilen. Mit der Eventkarte ist das Vergangenheit!\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/566/21659066253_6102cf77a6_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "Bei dem Projekt Smart Mirror wurde bis zur letzten Minute weiter gehackt um es wirklich fertig zustellen. Es geht darum, dass auf einem Spiegel die zeit, das Wetter und individuell angepasste Kleidungsvorschl\u00e4ge angezeigt werden.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/774/21659075963_35deeb9d3c_o.jpg", "title": "Marcus Richter", "description": "Marcus Richter, auch bekannt als Monoxyd, moderierte die Abschlusspr\u00e4sentation.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5738/21657388294_098a5e6dc0_o.jpg", "title": "Crowd Flow", "description": "Mit CowdFlow ist ein anonymes Tracking von bewegenden Menschenmassen m\u00f6glich.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/595/22093297669_15f6caecb6_o.jpg", "title": "Gute-Laune-Fenster", "description": "Wer kennt das nicht: Man steht morgens auf, es regnet und sowieso ist alles grau/bl\u00f6d/trist. Unser Projekt soll hier Abhilfe schaffen. Ein Bildschirm zeigt morgens im Bad Katzenbilder oder \u00e4hnlichen lustigen Content, dazu Datum, Uhrzeit und Wetter.Abh\u00e4ngig vom Wetter gibt es bei Bedarf noch einen aufmunternden Spruch. Die Anwendung ist erweiterbar angelegt und es ist vorgesehen, eine individuelle Anpassung des angezeigten Contents zu erm\u00f6glichen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/742/22290644701_e299f70056_o.jpg", "title": "Markus Richter", "description": "Marcus Richter, auch bekannt als Monoxyd, moderierte die Abschlusspr\u00e4sentation.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/585/22093315809_96e6001526_o.jpg", "title": "18-5088", "description": "Ein Projekt, welches sich mit dem Loggen und Visualisieren der Verkehrsdaten besch\u00e4ftigt, welche nach der am 16.10. beschlossenen Vorratsdatenspeicherung von den Telefon- und Internetanbietern gespeichert werden m\u00fcssen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5749/22290670821_6e35e60be7_o.jpg", "title": "Rocketbeans.tv", "description": "In diesem Jahr wurde die Abschlussveranstaltung auf rocketbeans.tv gestreamt und erreichte somit mehr als 3.500 Zuschauer/innen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/768/21659139993_b01a8758e4_o.jpg", "title": "Lichtfelddisplay", "description": "Dieses Projekt soll u.a. eine 3D- Illusion erschaffen, welches dem menschlichen Auge erm\u00f6glicht, ein Objekt aus verschiedenen Perspektiven zu betrachten und somit einen 3-dimensionalen Effekt hervorzurufen.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/744/21659150153_7745881af7_o.jpg", "title": "Markus Richter", "description": "Marcus Richter, auch bekannt als Monoxyd, moderierte die Abschlusspr\u00e4sentation.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/735/22290705021_458f419142_o.jpg", "title": "Jury", "description": "Die Jury bestand aus Imma Chienko von Refugees Emancipation e.V., Cecilia Palmer von Fashion &amp; Code, Tim Pritlove vom Chaos Computer Club (l.) und Jens Ohlig als Vertreter der Mentor/innen (r.).\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/599/22254188456_4ca746f5c0_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5663/21657497794_551fca2ddd_o.jpg", "title": "Soziale Angelegenheit", "description": "Dass das Bild des einsamen, im dunkeln Keller sitzenden Nerds vollkommen \u00fcberholt ist, zeigten die Teilnehmer/innen darin, dass sie ihre Projekte gemeinsam in der Gruppe realisierten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5726/22092515338_640b7e3aa2_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "In der Abschlusspr\u00e4sentation, k\u00f6nnen die Jugendlichen ihre entstanden Projekte dem Publikum und der Jury vorstellen. \n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5679/22092214290_b7ce8739e0_o.jpg", "title": "Input Session \"Spaaace\"", "description": "Carina vom Deutschen Luft- und Raumfahrtzentrum berichtete \u00fcber ihre Arbeit.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5764/22267424732_f20aa0e090_o.jpg", "title": "Soziale Angelegenheit", "description": "Dass das Bild des einsamen, im dunkeln Keller sitzenden Nerds vollkommen \u00fcberholt ist, zeigten die Teilnehmer/innen darin, dass sie ihre Projekte gemeinsam in der Gruppe realisierten.\n\nCC-BY 4.0 Jugend hackt, Foto: Leonard Wolf", "event": "Berlin"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/642/21433691458_8aa70868d7_o.jpg", "title": "Gruppenfoto im Gau\u00dfhof", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5732/21434576149_9064dc1a90_o.jpg", "title": "Alles ist bereit", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5665/21595316106_fb5d362a73_o.jpg", "title": "Bei der Anmeldung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/678/21038492503_e97b1cb2b6_o.jpg", "title": "Franzi aus dem Orga-Team bei der Akkreditierung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5830/21668646041_9434569fb3_o.jpg", "title": "Frauke filmt den Jugend hackt Nord Start", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/706/21472653369_647121ba4b_o.jpg", "title": "Es geht los!", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5631/21595312436_26b572f41c_o.jpg", "title": "Die Er\u00f6ffnung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5629/21471574550_70030216fa_o.jpg", "title": "Mentoren Briefing", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/723/21668626471_4b932bdc28_o.jpg", "title": "Stephanie und Theresa hei\u00dfen die Hacker willkommen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5760/21000383843_17fa33c542_o.jpg", "title": "Man lernt sich kennen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/628/21038440503_8343063296_o.jpg", "title": "Franzi vom Orga-Team erkl\u00e4rt wie man brainstormt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5819/21036777624_da8e21c0f6_o.jpg", "title": "Zara vom Orga-Team \u00fcber Github", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5619/21036810654_3f6c824944_o.jpg", "title": "Das Buffet am Freitag Abend", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5652/21471642168_8a2d2b9e0b_o.jpg", "title": "Auch Hacker essen gesund", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5745/21433482970_e80a09bfc3_o.jpg", "title": "Auch die Hardware kam nicht zu kruz", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5711/21630439101_e0b07b4438_o.jpg", "title": "Die regionalen Projektleiterinnen Stephanie Weber und Theresa Grotendorst", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5786/21630443191_ba73931669_o.jpg", "title": "Alles ist bereit", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/626/21630467161_02b5396a15_o.jpg", "title": "Ideen werden entwickelt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/690/21643039052_3fd19fc1a3_o.jpg", "title": "Projekt Visualisierung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/707/21610132982_25776ac07a_o.jpg", "title": "Spannende Diskussionen beim Brainstorming", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5749/21433696128_36286efb6e_o.jpg", "title": "Wie soll das sp\u00e4ter alles aussehen?", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/685/21038423533_7b7c546518_o.jpg", "title": "Der Visualisierungs Input wird gleich umgesetzt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5821/21648083352_0e7b61d853_o.jpg", "title": "Brainstorming zu verschiedenen Themengebieten", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/715/21643038652_1c62ef7110_o.jpg", "title": "Projekt Visualisierung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/595/20998716094_e9dcd197ba_o.jpg", "title": "Dodger vom CCC diskutiert mit den Teilnehmenden \u00fcber Hackerethik", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5775/21648075142_7db41af57c_o.jpg", "title": "\u00dcberall wird flei\u00dfig getwittert", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5621/21038442853_e47761589e_o.jpg", "title": "Volles Haus bei der Diskussionsrunde \u00fcber Hackerethik", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5748/21433505070_f64aac8f1a_o.jpg", "title": "Dodger und Tim Pritlove (CCC)  diskutiert mit den Teilnehmenden \u00fcber Hackerethik", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5776/21668603121_92f775b729_o.jpg", "title": "Unser Jurymitglied Marco Maas in der Menge", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/646/21036800074_d02cdfa93b_o.jpg", "title": "Unser Mentor beantwortet den Jugendlichen Fragen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5667/21654992845_e2bd15bb9a_o.jpg", "title": "Anke G\u00fcnther \u00fcber Indie Gaming", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5663/21471485930_f51fcf8e9d_o.jpg", "title": "Input Talk \u00fcber rad1o badges", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/639/21000403993_e33693a77f_o.jpg", "title": "Der CCC Hamburg l\u00e4dt ein", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/595/21668570811_cb39075cf2_o.jpg", "title": "Timo Lundelius bereitet seinen Input Talk \u00fcber die OK Labs vor", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5750/21633351856_ce8f317d71_o.jpg", "title": "Simon \u00fcber seine Erfahrungen in der VR Branche", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/579/21633354476_da99a4d5f2_o.jpg", "title": "Gespannt wird Simons Input Talk verfolgt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5690/21433703948_65def8157a_o.jpg", "title": "Es wird gel\u00f6tet", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5641/20998709484_405fcf66cc_o.jpg", "title": "Es wird gehackt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5818/21467077260_d40ba4b3e4_o.jpg", "title": "So muss ein #Hackathon aussehen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5742/21621576855_ffc563726b_o.jpg", "title": "Es wird entwickelt und diskutiert", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/735/21467173438_8b4848b66b_o.jpg", "title": "3D-Drucker ist betriebsbereit // Attraktor", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/735/20998694664_291eeeceb7_o.jpg", "title": "Konzentriertes Arbeiten", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5771/21000409233_8c188aa02e_o.jpg", "title": "Jugend hackt in 3D", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5784/21648078392_ca0bdec81b_o.jpg", "title": "Ideenfindung am gro\u00dfen Tisch", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/602/21595336316_e70df2aec1_o.jpg", "title": "Brainstorming", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/622/21434570029_2d6e105891_o.jpg", "title": "Zwischendurch wird gekickert", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/681/21433503570_db6e0cff8f_o.jpg", "title": "Beliebt waren die Occulus Rift VR Brillen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/601/21000405633_1545b01716_o.jpg", "title": "Bunte Jugend hackt Deko \u00fcberall an den W\u00e4nden", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5818/21610128512_47104a970e_o.jpg", "title": "Auch der 3D Drucker wurde flei\u00dfig benutzt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5744/21433501900_93b98a820b_o.jpg", "title": "Konzentriertes Arbeiten", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/725/21433698498_f3ec9e8edc_o.jpg", "title": "Kleine Nebenprojekte geh\u00f6ren zu jedem Hackathon", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/610/21595330626_3595297a61_o.jpg", "title": "Hardwarebastelei", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5822/21610124672_bdaae2bd4b_o.jpg", "title": "Hardwarebastelei", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/667/21633359456_f06edd8548_o.jpg", "title": "Alle wollen die Oculus Rift ausprobieren", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/723/21610122822_f14ca66fba_o.jpg", "title": "Beliebt waren die Occulus Rift VR Brillen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5803/21433694318_680bebc2e4_o.jpg", "title": "Und Mate darf nat\u00fcrlich auch nicht fehlen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5789/21434587979_f02f040739_o.jpg", "title": "Die Orga bespricht sich", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5665/21433693328_4ecaa94151_o.jpg", "title": "So sieht ein Hackathon aus", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5704/21659372155_b3fd1ee18a_o.jpg", "title": "Gesa probiert die Oculus Rift", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/671/21467579099_dcef26bd5e_o.jpg", "title": "hacken, hacken, hacken", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5717/21466486070_319194a8c4_o.jpg", "title": "Mentor", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/710/21466581998_2974e81990_o.jpg", "title": "Who is Who", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5730/21664142901_d8b042272e_o.jpg", "title": "hacken, hacken", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/591/21664141331_a3883d965a_o.jpg", "title": "Der Jugend hackt Hase wird 3D gedruckt :)", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/579/21032337854_c1d2fa68d6_o.jpg", "title": "Auch GoogleGlass wird getestet", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/566/21668638861_6189600874_o.jpg", "title": "Vitamine halten den Code frisch", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/680/21668636421_d46e9eb5cf_o.jpg", "title": "Die Jugendlichen richten sich f\u00fcr das Wochenende ein", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5756/21472663619_b8bbfc2ea1_o.jpg", "title": "Wer viel arbeitet muss viel Gesundes trinken", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/692/21633425836_496b8d83d8_o.jpg", "title": "Orga Absprache", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/705/21633423386_a9e8ecdfcb_o.jpg", "title": "Auch der NDR interessiert sich f\u00fcr Jugend hackt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/705/21659456085_315b4a399b_o.jpg", "title": "Orga und Mentoren Absprache", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5690/21472630509_e6fb828af6_o.jpg", "title": "Frauke filmt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5807/21668598491_856529080e_o.jpg", "title": "Eine 3D Nuss f\u00fcr unseren Jugend hackt Hasen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/742/21467078190_5927f2ec9f_o.jpg", "title": "Lecker Fr\u00fchst\u00fcck", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5672/21471501810_164765213d_o.jpg", "title": "Das Fr\u00fchst\u00fcck wartet", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/590/21036785874_6b3db29d3b_o.jpg", "title": "Die Organisatoren und Mentoren sind zufrieden", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/640/21434582409_74f4d3265d_o.jpg", "title": "Die Mentor/innen und die Orga", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5740/21472615569_79ac7439c9_o.jpg", "title": "Orga und Mentoren", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5813/21471606528_3c8fc8f6cc_o.jpg", "title": "Das Orga-Team", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/695/21668581451_352ab80121_o.jpg", "title": "Das Orga-Team hat Spa\u00df", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/623/21034001483_0544b652e1_o.jpg", "title": "Regionale Projektleitung Jugend hackt Nord Stephanie Weber und Theresa Grotendorst", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5657/21668579031_f24d82825f_o.jpg", "title": "Stolz zeigen die Jugendlichen, was sie k\u00f6nnen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5651/21038425803_f244519322_o.jpg", "title": "Konzentriertes Arbeiten", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/639/21659412775_073fe08c8b_o.jpg", "title": "Ideenfindungsphase", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5733/21659408815_8e122d4411_o.jpg", "title": "Angestrengtes Nachdenken", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/722/21668527461_c013585ffc_o.jpg", "title": "Die Teilnehmer im Innenhof", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/566/21433684678_fcdf971aba_o.jpg", "title": "Das Team \"Moin Refugees\"", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/732/21630448961_8253eed56b_o.jpg", "title": "Das Team \"Life is complex\"", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/637/21621586045_455238c566_o.jpg", "title": "Emmi vom Team \"Project Social Commection\"", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/721/21621591125_0fa73daf2e_o.jpg", "title": "Das Team \"Zeichne deine Zukunft\"", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/711/21433686368_2cb1774639_o.jpg", "title": "Das Team \"The Cube\"", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/767/21595319326_0d708c87c5_o.jpg", "title": "Das Team \"GameOver 21\"", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5780/21000397203_7675f613e9_o.jpg", "title": "Team \"School Net\" vor dem Jugend hackt Banner", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/576/21647999932_65c4690642_o.jpg", "title": "Das Team \"School Net\"", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/692/21434579589_05580d7d63_o.jpg", "title": "Das Team \"Anti-Cheat\"", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5805/21036751684_055e56e90c_o.jpg", "title": "Unser Jugend hackt Maskottchen in 3D ausgedruckt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/652/21038410373_2571ab9f6a_o.jpg", "title": "Frauke von Pikofilm filmt das Jugend hackt Wochenende", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5643/21036743624_5e6ac9a058_o.jpg", "title": "Paula twittert \u00fcber Jugend hackt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/568/21036741794_afe4de2ce5_o.jpg", "title": "Skillzettel eines Mentors", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5630/21471571608_4338a931a8_o.jpg", "title": "Hier wird hei\u00df diskutiert", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/733/21659387365_135511726f_o.jpg", "title": "Sp\u00e4te Stund hat Code im Mund", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5685/21471567938_4e8b83e386_o.jpg", "title": "Zu sp\u00e4ter Stunde wird immer noch gearbeitet", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/683/21036732194_9bb111a5c0_o.jpg", "title": "Hier wird gehackt!", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/716/20998698664_511648c79e_o.jpg", "title": "Das Team Schoolnet stellt ihr Projekt vor", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/741/21471564218_9de0e863fd_o.jpg", "title": "Kabel f\u00fcr Kabel, LED f\u00fcr LED", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/629/21471562488_f4ee894b3b_o.jpg", "title": "Konzentriertes Arbeiten", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/660/21633333916_52efbc792c_o.jpg", "title": "Technische Ausstattung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/780/21472566809_da7ab74e7f_o.jpg", "title": "Theresa wird interviewt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5771/21648005792_a4a19aa117_o.jpg", "title": "Stephanie und Theresa besprechen sich f\u00fcr den Film", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5671/21668533271_19a3cf0003_o.jpg", "title": "Stephanie Weber", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/653/21472562559_c1f56189d7_o.jpg", "title": "Stephanie und Theresa werden interviewt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/682/21659366665_36df79c282_o.jpg", "title": "Clara f\u00e4ngt ihr Graphic Recording an", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5774/21466480330_3a1e15d23a_o.jpg", "title": "Daniel Seitz", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5826/21621588305_303360abdf_o.jpg", "title": "Ganz klar, hier findet man \"Future Hackers\"", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/713/20998697844_4bcd1cbf63_o.jpg", "title": "Die Abschlusspr\u00e4sentation ist gut besucht", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5640/21621587585_2694d0b003_o.jpg", "title": "Das Wochenende wird visualisiert", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5672/21628341936_cf27fa0aff_o.jpg", "title": "Gesa aus dem Orga-team", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5687/21654400745_3fe4dd00ac_o.jpg", "title": "Jugend hackt Nord 2015 #JHnord #jugendhackt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/747/21663550731_6d059a626e_o.jpg", "title": "Preisverleihung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5663/21654394865_39ee2a3ccd_o.jpg", "title": "gespanntes Publikum", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/696/21643036042_2def62f788_o.jpg", "title": "Jugend hackt Nord 2015 #JHnord #jugendhackt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5725/21663546751_79f34fc085_o.jpg", "title": "Projektleitung Theresa Grotendorst", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/695/21433690538_5ff395f3b9_o.jpg", "title": "Das Wochenende wird visualisiert", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5642/21031738064_610e86b27b_o.jpg", "title": "Publikum", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5659/21628343506_d7df01eabb_o.jpg", "title": "Projektleitung Stephanie Weber", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/680/21663536211_5bf76e212b_o.jpg", "title": "Danksagung nach der Preisverleihung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5696/21628337626_09a1e3eabd_o.jpg", "title": "Die regionalen Projektleiterinnnen Stephanie Weber und Theresa Grotendorst", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/709/21031735514_58cbcb9ec1_o.jpg", "title": "Preisverleihung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5815/21467568759_db5d497040_o.jpg", "title": "Applaus f\u00fcr die Gewinner", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/604/21031733594_056b648630_o.jpg", "title": "Jurymitglied Diana Knodel", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/563/21031735214_21ed6df02e_o.jpg", "title": "Preisverleihung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/732/21033398983_516c7ff4a1_o.jpg", "title": "Publikum", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5801/21031734284_e2c4d80219_o.jpg", "title": "Preisverleihung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/640/21654390425_8d725c9faf_o.jpg", "title": "Preisverleihung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5662/21663542961_40b886f174_o.jpg", "title": "Jugend hackt Nord 2015 #JHnord #jugendhackt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/751/21466476410_19bd919047_o.jpg", "title": "Jurymitglied Marco Maas", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/697/21466475930_9f6c4ba25e_o.jpg", "title": "Preisverleihung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5818/21038374903_e067b7807b_o.jpg", "title": "Das Graphic Recording wird bestaunt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: David G\u00f3mez", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5618/21466479780_0fbc6f735a_o.jpg", "title": "gespannte Teilnehmer", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5649/21466481840_645c64a05e_o.jpg", "title": "gespanntes Publikum", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Sandra Schink", "event": "Nord"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5776/21166568918_0a98ba5cd3_o.jpg", "title": "Die Mentor/innen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5735/20733289563_150029e06b_o.jpg", "title": "Die Jugendlichen treffen ein", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5683/21343600282_eeb942c035_o.jpg", "title": "Langsam wird es voll", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/628/21362601001_2e0ed71a72_o.jpg", "title": "Man richtet sich f\u00fcr's Wochenende ein", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5680/21328045706_783ab0af3e_o.jpg", "title": "Erstes Coden", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5644/21354259105_a913da9394_o.jpg", "title": "Langsam wird es voll", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/731/21343478232_5e6a504efe_o.jpg", "title": "Erstes Coden", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5723/21327971826_01dde272f5_o.jpg", "title": "Es kann losgehen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5627/21166104330_0ec2643c46_o.jpg", "title": "Man lernt sich kennen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5739/21167271749_6523436a75_o.jpg", "title": "Man lernt sich kennen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5649/21166055820_5337bb63e6_o.jpg", "title": "Man lernt sich kennen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/572/21327878456_bae939d51e_o.jpg", "title": "Man lernt sich kennen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5751/21166248648_df2dd382f2_o.jpg", "title": "Man lernt sich kennen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5644/21166222598_7fc4e3fd01_o.jpg", "title": "Erster Code werden pr\u00e4sentiert", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5782/21167146259_913aa162c7_o.jpg", "title": "Es geht ans Brainstormen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5831/21327774076_02dafcdd50_o.jpg", "title": "Viele tolle Ideen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/779/20731297824_85eb7d5865_o.jpg", "title": "Hier entstehen gerade die Projektideen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5690/21353957405_1c400dd074_o.jpg", "title": "Sam May vom CCC spricht \u00fcber Hackerethik", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/777/21343180432_0838f788ac_o.jpg", "title": "Tolle Location: der Startplatz im Mediapark", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/782/21343164372_9f0c13b8ca_o.jpg", "title": "Willkommen bei Jugend hackt West", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5691/21327641766_33d5aacb63_o.jpg", "title": "Auch analoge Technik kommt zum Einsatz", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/563/21166956589_35099dc0b1_o.jpg", "title": "Letzte Vorbereitungen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5757/21353822275_6b515ee748_o.jpg", "title": "Die Ruhe vor dem Sturm", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5752/21353796355_90f897bfbe_o.jpg", "title": "Es wird aufgebaut", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5802/21362033211_fff675ebc1_o.jpg", "title": "Es wird aufgebaut", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/632/20732616333_c9ee0e6d7e_o.jpg", "title": "Herzlich Willkommen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5737/21165832008_8ab11173c1_o.jpg", "title": "Die Mentor/innen werden vorgestellt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/577/21165537180_4ac6178376_o.jpg", "title": "Man stellt sich vor", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5804/21165503440_4d9e0c28c3_o.jpg", "title": "Man stellt sich vor", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5664/21342822902_4730d00d05_o.jpg", "title": "Das Wochenende", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/573/21166656459_82df4020ea_o.jpg", "title": "Das Team stellt sich vor", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5743/21353535685_8e09991da6_o.jpg", "title": "Massive Multiplayer SchnickSchnackSchnuck", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5734/21353505385_67882736e9_o.jpg", "title": "Massive Multiplayer SchnickSchnackSchnuck", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5701/20730754874_1815c0f768_o.jpg", "title": "Jetzt aber ran an's Coden", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5757/21165315030_292cd3293c_o.jpg", "title": "Ideen werden entwickelt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5816/21165514258_db0aee6dd5_o.jpg", "title": "Ideen werden entwickelt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5662/21327061656_d31bc29659_o.jpg", "title": "Dinge werden gepr\u00fcft", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/705/21165153280_a2dd41d89b_o.jpg", "title": "Ideen werden entwickelt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/694/21353214915_553c289dcf_o.jpg", "title": "Dinge werden gepr\u00fcft", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/573/21166271619_2d77024fd6_o.jpg", "title": "Ideen werden entwickelt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/636/21165027010_e7a8c02087_o.jpg", "title": "Medienp\u00e4dagogen unter sich", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5807/21165237448_6e0679c6fc_o.jpg", "title": "Erstmal twittern", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/683/21166143489_47d64ff0a3_o.jpg", "title": "Da wird schon der 3D Drucker angeworfen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5631/20730215504_3f9e7444a3_o.jpg", "title": "Ideen werden diskutiert", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5706/21326739506_c0067149f3_o.jpg", "title": "Karten und Daten", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5636/21352964515_dcdf60e4ee_o.jpg", "title": "Ideen werden diskutiert", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5659/21165889499_6d2faf881b_o.jpg", "title": "Es wird konkret", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/665/20730071474_d99e79678b_o.jpg", "title": "Hackerethik", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5694/20791822534_da29f75f83_o.jpg", "title": "Die Ruhe nach dem Sturm", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/657/21403632402_504d36f5b8_o.jpg", "title": "Es gibt auch Essen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/696/21227632779_1454531fd2_o.jpg", "title": "Die Jury tagt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/760/21388278996_15b5b551a4_o.jpg", "title": "Die Jury hat es mit ihrer Entscheidung nicht leicht", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/579/21227627969_10165bd7d6_o.jpg", "title": "GerSaysWelcome und Mentor/innen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/735/21227624989_7b2ab5fbee_o.jpg", "title": "Juror Ralph Caspers mit Teilnehmer/innen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5638/20793427643_d0a65a6181_o.jpg", "title": "Letzte Verbesserungen am Code", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5807/21226666028_680a14264a_o.jpg", "title": "Ein Einhorn bei Jugend hackt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/696/21226419630_8c17d7ef6a_o.jpg", "title": "Die Jury", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5733/20793415543_e79c5a624e_o.jpg", "title": "Die Moderator/innen Denise und Andreas", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5822/21226654188_2585eecbdf_o.jpg", "title": "Volles Haus", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5635/21403603862_fc9f916404_o.jpg", "title": "Das News Ding", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/585/20793407473_689259b47f_o.jpg", "title": "Menschenstr\u00f6me erfassen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/567/21403598472_9a60257f77_o.jpg", "title": "GerSaysWelcome erhalten den Preis \"Mit Code die Welt verbessern\" und den Publikumspreis", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/686/21414481645_9b84cbf063_o.jpg", "title": "Social running gewinnen den Preis f\u00fcr das beste Design", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5621/21227595299_000497085c_o.jpg", "title": "Die Gruppe Bestival gewinnt den Preis f\u00fcr den besten Code", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5751/21403590072_9570de72f8_o.jpg", "title": "Daniel Seitz", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5663/21388529126_e34df34847_o.jpg", "title": "Pr\u00e4sentation vor vollem Haus", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "West"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/332/18525250372_0375831cc5_o.jpg", "title": "Brainstormingphase", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8845/18343484549_d795d2faaf_o.jpg", "title": "DSC_7334", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8845/18525250822_6635de04a1_o.jpg", "title": "DSC_7327", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8860/18343484959_e96431f892_o.jpg", "title": "DSC_7324", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/480/18341900518_992186aa3d_o.jpg", "title": "DSC_7320", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/266/17906968994_ca38df0afb_o.jpg", "title": "DSC_7317", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8840/17908983983_8551257bdd_o.jpg", "title": "DSC_7315", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8843/18529706585_d8e374bd6e_o.jpg", "title": "DSC_7311", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8869/18531621711_7f70858d3e_o.jpg", "title": "DSC_7310", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/341/17906968884_d3763968a0_o.jpg", "title": "DSC_7308", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/357/17906969164_c3abb1c128_o.jpg", "title": "Mentor_innen", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/424/18503277146_b1c1734477_o.jpg", "title": "DSC_7296", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8881/18341901828_37f6bed688_o.jpg", "title": "DSC_7293", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/503/17908984763_436b07daec_o.jpg", "title": "DSC_7288", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8890/18529707985_3c71aba645_o.jpg", "title": "DSC_7285", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8876/18341902378_5717a15915_o.jpg", "title": "DSC_7283", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8847/18341967540_c692079780_o.jpg", "title": "DSC_7281", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/448/17906970434_9cb85d59c6_o.jpg", "title": "DSC_7274", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8850/18342030460_b52589092a_o.jpg", "title": "DSC_7260", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8870/18503278586_75dde5f60d_o.jpg", "title": "DSC_7259", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/349/18341968540_08f02d4bfc_o.jpg", "title": "DSC_7245", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/508/18525317312_1766106959_o.jpg", "title": "DSC_7236", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/450/18531623841_ec32fbd43c_o.jpg", "title": "DSC_7215", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/433/18529709685_f92b7baff1_o.jpg", "title": "DSC_7212", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8861/18531624661_f445189d8e_o.jpg", "title": "DSC_7210", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8893/18525255002_a1ed8df879_o.jpg", "title": "DSC_7200", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/394/18529710315_e0beb36016_o.jpg", "title": "DSC_7198", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/311/17908986893_b7be97c744_o.jpg", "title": "DSC_7197", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/474/17908987153_4d46fbbf44_o.jpg", "title": "DSC_7194", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/356/18503280436_17c2be2668_o.jpg", "title": "DSC_7192", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8864/17906973064_fca8101e07_o.jpg", "title": "DSC_7189", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8871/18529711405_4cec5a88a2_o.jpg", "title": "DSC_7188", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8891/17908988453_0ab22e2e2b_o.jpg", "title": "DSC_7186", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8860/18529712415_d881723706_o.jpg", "title": "DSC_7185", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8834/17908988993_a904764f7e_o.jpg", "title": "DSC_7179", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/357/18343492059_d5e6655427_o.jpg", "title": "DSC_7168", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8874/18343492549_0ea591f25e_o.jpg", "title": "DSC_7149", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/444/18343492969_5cda41c225_o.jpg", "title": "DSC_7140", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8896/18341973280_47d29375e1_o.jpg", "title": "DSC_7127", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/292/17908991703_f1aa1c58f7_o.jpg", "title": "DSC_7126", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8880/17906977484_70dd13f78d_o.jpg", "title": "DSC_7118", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8889/18341909788_99a28282e7_o.jpg", "title": "DSC_7114", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8859/17907083404_8677c28257_o.jpg", "title": "DSC_7110", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8833/18503286616_c2ac85c106_o.jpg", "title": "DSC_7108", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/546/18525261752_d020c35822_o.jpg", "title": "DSC_7100", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/312/18341911628_4e9c545c88_o.jpg", "title": "DSC_7088", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/290/18529718005_56db37364f_o.jpg", "title": "DSC_7074", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/488/18529718635_f9b87f28d8_o.jpg", "title": "DSC_7068", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/368/18343498959_4e559b086f_o.jpg", "title": "DSC_7058", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/260/18529719335_c8bd5f81fa_o.jpg", "title": "DSC_7056", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8833/17906982064_91bfb83496_o.jpg", "title": "DSC_7048", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8899/18341914698_29c118af1c_o.jpg", "title": "DSC_7039", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8831/18531636121_5ae3975b5e_o.jpg", "title": "DSC_7035", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8874/18531636351_a8935b88e5_o.jpg", "title": "DSC_7030", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/348/18343501459_93acb97f7e_o.jpg", "title": "DSC_6989", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/396/18525267582_c9149678c5_o.jpg", "title": "DSC_6979", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/470/18525270422_70659ca0f3_o.jpg", "title": "DSC_6956", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8872/17906985794_fa7ec963be_o.jpg", "title": "DSC_6949", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8838/17909001053_5e0952cefc_o.jpg", "title": "DSC_6933", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/374/18341989398_0715144144_o.jpg", "title": "DSC_6931", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/294/18343503199_b7e29f2f43_o.jpg", "title": "DSC_6926", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8853/17906986234_24875a1186_o.jpg", "title": "DSC_6923", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8870/17906986374_aefb611267_o.jpg", "title": "DSC_6919", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/485/18341918228_2f990b7fef_o.jpg", "title": "DSC_6891", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/455/18343503879_5f84299241_o.jpg", "title": "DSC_6884", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8829/18529724555_cd694689f0_o.jpg", "title": "DSC_6882", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/477/18343503959_bac60e0e9b_o.jpg", "title": "DSC_6863", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/325/18525269882_a9d1313386_o.jpg", "title": "DSC_6855", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/494/18529724995_9669bdba9b_o.jpg", "title": "DSC_6846", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8839/18341989018_3be9bc84c4_o.jpg", "title": "DSC_6834", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8873/18341983730_595848a040_o.jpg", "title": "DSC_6814", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8862/18343504629_525b9ea48a_o.jpg", "title": "DSC_6805", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8832/17909003253_8d5ae4fd0f_o.jpg", "title": "DSC_6795", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/395/18525270762_d660df84c0_o.jpg", "title": "DSC_6781", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/357/17906988374_50979c1698_o.jpg", "title": "DSC_6776", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/370/18341984540_88b9d630be_o.jpg", "title": "DSC_6764", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/312/18341920448_cb3a1092ca_o.jpg", "title": "DSC_6754", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/385/18341984830_4a234311fe_o.jpg", "title": "DSC_6751", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8871/18503296716_e1899199ed_o.jpg", "title": "DSC_6720", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/512/18525272322_1eddf22412_o.jpg", "title": "DSC_6712", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8842/18531641781_708d7c35c9_o.jpg", "title": "DSC_6693", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8839/18531643071_8ee407b23b_o.jpg", "title": "DSC_6682", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8839/18525273952_9fa451f793_o.jpg", "title": "DSC_6675", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/392/18525242312_71a3169885_o.jpg", "title": "DSC_8823", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8880/17906959964_6572b52d87_o.jpg", "title": "DSC_8805", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8842/18529698445_c0989c976a_o.jpg", "title": "DSC_8787", "description": "Bei Jugend hackt will ich\u2026\n\nCC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/422/17909073753_66e73c7dd1_o.jpg", "title": "DSC_8782", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/380/18503268936_e12cbd2742_o.jpg", "title": "DSC_8777", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8852/18343478239_5a70c3d401_o.jpg", "title": "DSC_8774", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/326/18341893798_408e10a886_o.jpg", "title": "DSC_8764", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8861/18529700545_fe381f30cc_o.jpg", "title": "DSC_8760", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8875/18341894198_ab7f90c6d7_o.jpg", "title": "DSC_8758", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8863/18531615171_ea41b46f9c_o.jpg", "title": "DSC_8752", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8839/18525245462_f1ef4bd922_o.jpg", "title": "DSC_8744", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/353/18529730315_825084c7e3_o.jpg", "title": "DSC_8734", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8892/18529701835_33803e7eed_o.jpg", "title": "DSC_8705", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8843/17908978113_756d6844c6_o.jpg", "title": "DSC_8690", "description": "Massive Multiplayer Schnick Schnack Schnuck!\n\nCC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8863/18343480769_8f36368ffe_o.jpg", "title": "DSC_8672", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8853/17906963374_14e38d0afb_o.jpg", "title": "DSC_8670", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8870/17906963834_eef73f4a8f_o.jpg", "title": "DSC_8667", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8877/18341896578_eb3e9a47d7_o.jpg", "title": "DSC_8665", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8869/18503271976_5f2d20d019_o.jpg", "title": "DSC_8658", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/343/17908979513_7e73289950_o.jpg", "title": "DSC_8648", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/518/18529703005_f561518c5d_o.jpg", "title": "DSC_8645", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/448/17906964854_cdde902ab6_o.jpg", "title": "DSC_8643", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/274/18341897718_966ac58a70_o.jpg", "title": "DSC_8640", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/473/18341963330_ce36ec8cfe_o.jpg", "title": "DSC_8633", "description": "Aus Alt mach Neu: die Mikrowelle, die Filme abspielt.\n\nCC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/353/18525317142_2d6a979897_o.jpg", "title": "DSC_8632", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8877/18503273836_0ef4e3a9d9_o.jpg", "title": "DSC_8631", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/494/18503274096_5cdcf9ce31_o.jpg", "title": "DSC_8630", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8859/18503274346_deab10a5b9_o.jpg", "title": "DSC_8628", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8892/18343483869_8dfacc3218_o.jpg", "title": "DSC_8625", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/331/18525250142_202069c28f_o.jpg", "title": "DSC_8611", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/440/18531952811_141c0c1d41_o.jpg", "title": "DSC_7349", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/532/18503609086_24290d382e_o.jpg", "title": "DSC_7351", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8890/18343818059_d9da8c07c7_o.jpg", "title": "DSC_7353", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8887/18342230668_e8ec559fbf_o.jpg", "title": "DSC_7356", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8882/18343817609_1b06dc0c10_o.jpg", "title": "DSC_7358", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/400/18342293020_2d2e7e9001_o.jpg", "title": "DSC_7361", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/456/18343816519_481a24f6a8_o.jpg", "title": "DSC_7363", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8848/17909314263_16136f5dd9_o.jpg", "title": "DSC_7365", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/416/17907298374_6cfccef7e7_o.jpg", "title": "DSC_7370", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/299/18343816919_c8409a3c5d_o.jpg", "title": "DSC_7375", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8893/18343815649_89f193cc07_o.jpg", "title": "DSC_7378", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8875/18342229118_2a54535efd_o.jpg", "title": "DSC_7382", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8856/18503605886_a74570a7da_o.jpg", "title": "DSC_7385", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8855/18343814779_348115506e_o.jpg", "title": "DSC_7400", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/429/18530033905_bc3e67cc28_o.jpg", "title": "DSC_7408", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/446/18525581162_d502811200_o.jpg", "title": "DSC_7409", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/346/18531948261_76f29681c7_o.jpg", "title": "DSC_7410", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/535/18530033195_35a412de94_o.jpg", "title": "DSC_7412", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8895/18503604356_616a089b37_o.jpg", "title": "DSC_7416", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/468/18342289470_981f726005_o.jpg", "title": "DSC_7418", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8857/18343812859_6f31f446a1_o.jpg", "title": "DSC_7420", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8877/18342226098_9986c43fc5_o.jpg", "title": "DSC_7421", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8892/18342288440_b3dc07ce77_o.jpg", "title": "DSC_7423", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8850/18531946771_3cfcb8686f_o.jpg", "title": "DSC_7426", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/403/18342224878_c61b6fb453_o.jpg", "title": "DSC_7428", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8853/18530031345_1fa3c116c8_o.jpg", "title": "DSC_7432", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8848/18525578062_9494fae9ab_o.jpg", "title": "DSC_7434", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/530/17907293334_f37118d268_o.jpg", "title": "DSC_7436", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8840/18343810199_a9495eedd6_o.jpg", "title": "DSC_7439", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/440/17909308533_2d08d82ca3_o.jpg", "title": "DSC_7441", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/552/18503602256_c51d8cae51_o.jpg", "title": "DSC_7442", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8850/18531944211_89eec75d40_o.jpg", "title": "DSC_7446", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/454/17909308773_0783b5fb1c_o.jpg", "title": "DSC_7451", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8893/18525576292_2c1529178e_o.jpg", "title": "DSC_7454", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8845/18530219595_e963bd57f0_o.jpg", "title": "DSC_7459", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8888/17907291034_50226f40aa_o.jpg", "title": "DSC_7462", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/535/18503599846_1f5f414242_o.jpg", "title": "DSC_7474", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/468/17909306733_c363cdee25_o.jpg", "title": "DSC_7475", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/372/17909306363_0efab9307e_o.jpg", "title": "DSC_9950", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8877/18503598886_f729f05e54_o.jpg", "title": "DSC_9953", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8833/18525573752_640072591e_o.jpg", "title": "DSC_9955", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8830/17909304873_92f3d2f06c_o.jpg", "title": "DSC_9956", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/543/18530025665_4531e0153e_o.jpg", "title": "DSC_9961", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8841/18342219108_3e6c091e7f_o.jpg", "title": "DSC_9963", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/340/18531939571_b1683138d8_o.jpg", "title": "DSC_9967", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/540/18344000419_c2f6baff29_o.jpg", "title": "DSC_9968", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8897/18531939031_564c3ab689_o.jpg", "title": "DSC_9972", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8831/17909303683_1a77b59d22_o.jpg", "title": "DSC_9974", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/323/18530024715_91971c067a_o.jpg", "title": "DSC_9978", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8837/18342280900_c4e1364636_o.jpg", "title": "DSC_9981", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8856/17907285904_acb8e70c08_o.jpg", "title": "DSC_9983", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8849/18342280000_43f14ac23e_o.jpg", "title": "DSC_9984", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8867/17987919123_fc0bc9d41f_o.jpg", "title": "Neulandeuphonie gewinnt den Preis \"AHA-Moment\"", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8861/18422390889_20a60695c7_o.jpg", "title": "Die intelligente M\u00fclltonne gewinnt den Preis \"Mit Code die Welt verbessern\"", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/505/18422389609_898de57033_o.jpg", "title": "Traxi Travel Time gewinnt den Preis f\u00fcr das beste Design", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/330/18610710241_14425129fb_o.jpg", "title": "Meine gr\u00fcne Welle gewinnt den Sonderpreis \"Zukunftsstadt\"", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/463/18610708961_a5be8a5f99_o.jpg", "title": "TreeFi gewinnt den Publikumspreis", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8870/18608554475_d5ca67ce2e_o.jpg", "title": "Hack your City meets Jugend hackt Ost", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/358/18420802478_d720129b89_o.jpg", "title": "Das Wochenende als Wortwolke", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/434/18422384279_081acdb0e1_o.jpg", "title": "Zeit ist Technik", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/430/18608550585_fe4c72f976_o.jpg", "title": "Zeit ist Technik", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8851/18420799218_f74356c733_o.jpg", "title": "Zeit ist Technik", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/399/18610701631_3506f773e7_o.jpg", "title": "Die intelligente M\u00fclltonne", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/339/17985901284_c7a1053e67_o.jpg", "title": "Die intelligente M\u00fclltonne", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/344/18610699571_7cddf7a208_o.jpg", "title": "Die intelligente M\u00fclltonne", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8864/17987904083_9eb2f070df_o.jpg", "title": "Die intelligente M\u00fclltonne", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/419/18610697361_837cc1afd1_o.jpg", "title": "Meine gr\u00fcne Welle", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8894/18582163546_1f958eb0b5_o.jpg", "title": "Meine gr\u00fcne Welle", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/507/17987900003_5995ba7e2b_o.jpg", "title": "Meine gr\u00fcne Welle", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/469/17987898663_56d0b05651_o.jpg", "title": "Meine gr\u00fcne Welle", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/272/17985892294_df6a0a806d_o.jpg", "title": "Die Jury", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/347/17985891404_19e140122a_o.jpg", "title": "TreeFi", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/355/18420865050_357cd3386b_o.jpg", "title": "TreeFi", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8836/18603998842_708cdb3392_o.jpg", "title": "TreeFi", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8855/17985888114_c2ca2ee068_o.jpg", "title": "TreeFi", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8832/18420782628_480a538d54_o.jpg", "title": "TreeFi", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/277/18420860800_8279fa2c66_o.jpg", "title": "Basic Computer", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8847/18422363409_2f06298ac1_o.jpg", "title": "Basic Computer", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/404/17987888953_ac54a720a2_o.jpg", "title": "Basic Computer", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/555/18608527995_584545f23d_o.jpg", "title": "Taxi Travel Time", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/379/18608526935_3f3519e7bc_o.jpg", "title": "Taxi Travel Time", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/264/18610679221_31eb0eafca_o.jpg", "title": "Easybay", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/336/18422356859_bf87d2194a_o.jpg", "title": "Easybay", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/556/18420770888_e0b15d8158_o.jpg", "title": "Easybay", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/477/18603983292_e47716ef27_o.jpg", "title": "Neulandeuphonie", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/533/18610671611_af7debf4aa_o.jpg", "title": "Neulandeuphonie", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/346/18422350089_78a5a11539_o.jpg", "title": "Neulandeuphonie", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/436/18422348489_ecf1c9635a_o.jpg", "title": "Neulandeuphonie", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/541/18420764648_fa0f208257_o.jpg", "title": "Die Jury", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8832/17985868034_7e2d23e578_o.jpg", "title": "Jurorin Julia Reda", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8830/18582134236_e9b8ea5d70_o.jpg", "title": "Juror Dietmar Gattwinkel", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/453/18420761418_39899b1c68_o.jpg", "title": "TreeFi", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/348/18610664631_5b5ccde06a_o.jpg", "title": "Gleich geht's los", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8886/18610663791_6f9f66998a_o.jpg", "title": "Die intelligente M\u00fclltonne", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8832/17987867593_9bdeda7f31_o.jpg", "title": "TreeFi", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8831/18610660831_7ff891a020_o.jpg", "title": "DSC_7757", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/350/18603970012_b865724cfb_o.jpg", "title": "Die Jurysitzung", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/285/18420835650_244a5895f7_o.jpg", "title": "Easybay gewinnt den Preis f\u00fcr den besten Code", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm9.staticflickr.com/8863/18582679816_7c16264463_o.jpg", "title": "Gruppenbild", "description": "CC BY-SA 2.0 Jugend hackt, Foto: Steffen Haas", "event": "Ost"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/478/18783218831_b860e4e77b_o.jpg", "title": "Letzte Vorbereitungen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/465/18592890198_016a7e4688_o.jpg", "title": "Letzte Vorbereitungen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/256/18780685815_86f51caaa5_o.jpg", "title": "Deko am Fenster", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/325/18158074964_6577b99f7a_o.jpg", "title": "Letzte Vorbereitungen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/349/18160008843_5741b3abc8_o.jpg", "title": "Flyer", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/292/18783205531_0bf9a35348_o.jpg", "title": "Open Data Bus", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/561/18775693722_287e2260bd_o.jpg", "title": "Hardware", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/336/18159932693_9e7a3edc52_o.jpg", "title": "Es geht los", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/280/18159930103_dcdf921ecd_o.jpg", "title": "Es geht los", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/535/18754303006_8319064200_o.jpg", "title": "Es geht los", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/493/18592870930_d73a25b457_o.jpg", "title": "Hacken", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/290/18592798828_0689452ba4_o.jpg", "title": "Raspberry Pi", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/376/18592795558_ae63df52c3_o.jpg", "title": "Es wird gefrickelt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/360/18592793608_20bc1e6374_o.jpg", "title": "Hardwarebastelei", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/307/18780672915_3de17ff833_o.jpg", "title": "Mentor/innen-Briefing", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/301/18594504769_fc9c231d10_o.jpg", "title": "Ankommen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/394/18780668295_1489dbbe00_o.jpg", "title": "Ankommen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/549/18592868118_55ef4f5ca5_o.jpg", "title": "Akkreditierung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/433/18775681632_66c77691a0_o.jpg", "title": "Kommandozentrale", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/383/18775679532_1b703b04d1_o.jpg", "title": "An die Laptops, fertig, los", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/400/18775677082_b5a1d6a1e6_o.jpg", "title": "Die Mentor/innen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/474/18780656115_b3a2f5cef8_o.jpg", "title": "An die Laptops, fertig, los", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/405/18592925710_89a811a32a_o.jpg", "title": "Es gibt Pizza", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/399/18754353926_86404a546e_o.jpg", "title": "Orga-Team", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/501/18158041334_9909eefe22_o.jpg", "title": "Hardware-Vorstellung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/462/18592918720_4cb1bba98c_o.jpg", "title": "Die Teilnehmer/innen werden begr\u00fc\u00dft", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/540/18159915733_5d3aeeb043_o.jpg", "title": "Orga-Team", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/319/18780644105_fa66438e43_o.jpg", "title": "Brainstorming", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/378/18592912380_7fa55b79b1_o.jpg", "title": "Brainstorming", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/505/18592858130_5e2bff4e83_o.jpg", "title": "Vorstellungsrunde", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/510/18754339446_9522ab6454_o.jpg", "title": "Brainstorming", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/471/18775602222_9644a852c9_o.jpg", "title": "Brainstorming", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/410/18783106551_59f5778e7f_o.jpg", "title": "Vorstellungsrunde", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/368/18754338036_0fabe44bff_o.jpg", "title": "Brainstorming", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/471/18754335276_605e109889_o.jpg", "title": "Brainstorming", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/257/18158023784_4d3a680a16_o.jpg", "title": "Brainstorming", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/518/18783155741_d5a20924ec_o.jpg", "title": "Viel Strom", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/281/18594460619_6db90379e5_o.jpg", "title": "Ampeldeko", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/375/18159949793_8455534516_o.jpg", "title": "Onze stellt GitHub vor", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/362/18783146851_93871e9927_o.jpg", "title": "Orga-Team", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/358/18754320266_a3c89e1776_o.jpg", "title": "Jugend hackt S\u00fcd", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/461/18783141211_128d58ca6f_o.jpg", "title": "Projektaushaung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/504/18159939203_a026b39455_o.jpg", "title": "Es geht los", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm1.staticflickr.com/331/18754311186_39e5c247c3_o.jpg", "title": "Akkreditierung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5534/18837107731_76a814dc09_o.jpg", "title": "Mentor_innen stellen sich vor", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5515/18646670478_5e0ca92fc8_o.jpg", "title": "Sprich mich an!", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5444/18808166396_8c4fb1512c_o.jpg", "title": "Ideen am Flipchart", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3816/18837109281_a9eba2b09a_o.jpg", "title": "Ideen am Flipchart", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3813/18837107361_424a48179e_o.jpg", "title": "Feedback kleben", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5338/18834405565_ef964a74ee_o.jpg", "title": "Coden, coden, coden", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5566/18211832324_d22e346c8c_o.jpg", "title": "Das Bracelight wird 3D-gedruckt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5578/18646721190_0a7c7ec64d_o.jpg", "title": "Lightning Talks am Samstag", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3725/18211830364_4b1b806468_o.jpg", "title": "Gem\u00fctliche Runde mit Mentor_innen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5541/18213772753_8822a61435_o.jpg", "title": "Coden, coden, coden", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5565/18646670618_a4d2e6e56e_o.jpg", "title": "Coden, coden, coden", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5611/18646721560_764da1aa6d_o.jpg", "title": "Coden, coden, coden", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5479/18646719160_2774bb715d_o.jpg", "title": "Drei mal 3D gibt 9D!", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3926/18213770873_896aea69a8_o.jpg", "title": "Bracelight in der Entwicklung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3872/18837104891_b3dcd9ace8_o.jpg", "title": "Experimentieren am Breadboard", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5349/18648247549_fa013ba657_o.jpg", "title": "Bracelight Teamwork", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5586/18648247439_095d0558a0_o.jpg", "title": "Hacken", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5459/18213773523_62145af767_o.jpg", "title": "Experimentieren mit dem MaKey MaKey", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3858/18829321682_91ddd8595f_o.jpg", "title": "Experimentieren mit dem MaKey MaKey", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5613/18646668858_82050b3aa2_o.jpg", "title": "Basteln mit dem Makey-Makey", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3757/18829318882_7e33acbe31_o.jpg", "title": "Ein Makey-Makey", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5573/18808165476_cd96f46f67_o.jpg", "title": "Mittagessen drau\u00dfen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5539/18646719970_23d02ff7d7_o.jpg", "title": "Raspberry Pi mit Kameramodul", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3872/18646722570_373c237551_o.jpg", "title": "Test mit QR-Code", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5456/18213772913_e99d0acac6_o.jpg", "title": "Raspberry Pi", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5578/18646670728_e119810c76_o.jpg", "title": "Kamera f\u00fcr den Raspberry Pi", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5488/18834402535_410a92beec_o.jpg", "title": "Basteln mit dem Arduino Uno", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3674/18808162896_c2ce2c15bb_o.jpg", "title": "Basteln mit dem Arduino Uno", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5474/18213770263_7fae03a55f_o.jpg", "title": "Schaltungen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5580/18834403255_4b08cd7206_o.jpg", "title": "Am Multimeter", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3886/18646667598_86f18241d6_o.jpg", "title": "Planung am Flipchart", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3842/18211829384_3e36b959b0_o.jpg", "title": "Hacken", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5608/18211828674_416652c6b3_o.jpg", "title": "W\u00fcrfel 3D-gedruckt", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5507/18213464364_0e8178f4a4_o.jpg", "title": "Lightning Talks", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5545/18215400263_3e43c4b4fa_o.jpg", "title": "Endspurt Sonntagmorgen", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5347/18215398813_9a0947ddb8_o.jpg", "title": "Die Orga", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5520/18809789466_93a5ea6b4c_o.jpg", "title": "Lightning Talks", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5518/18649872709_f215226a4d_o.jpg", "title": "Endspurt vor der Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5331/18649872429_d7ec061e5b_o.jpg", "title": "Endspurt vor der Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3956/18830947282_f3f4ab5b5a_o.jpg", "title": "T-Shirts", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3841/18213465144_9128e8b26b_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation, es geht los", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5497/18215400933_2cec8540e2_o.jpg", "title": "Die Jury", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5498/18648345520_4640cfa1a3_o.jpg", "title": "Pr\u00e4sentation der Projekte", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5441/18838742601_8a3845fccc_o.jpg", "title": "Pr\u00e4sentation der Projekte", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3702/18836033395_1e42dd0c5e_o.jpg", "title": "Hardware unter dem Visualizer", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5471/18836034255_bc3bb34e32_o.jpg", "title": "Pr\u00e4sentation der Projekte", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5574/18648345860_79318ebc4c_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation im H\u00f6rsaal", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5579/18809791376_b266089f9f_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3901/18648300408_e883c5e366_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3896/18648297938_277d91dc81_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3727/18215400043_fbcb825362_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3765/18648298038_768d69a8ec_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3772/18215399723_684b8b259a_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5461/18836029785_5dcf87a988_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5517/18836031115_2014e06f86_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3816/18648297488_082e9d2c6c_o.jpg", "title": "Abschlusspr\u00e4sentation", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3747/18213463174_ec414161d0_o.jpg", "title": "Die Jury", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3953/18830945812_8a2437c194_o.jpg", "title": "Gunter Czisch erster B\u00fcrgermeister von Ulm", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm6.staticflickr.com/5535/18838744051_d75a8bd2f3_o.jpg", "title": "Preisverleihung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}, {"url": "https://farm4.staticflickr.com/3841/18648296268_799efa221e_o.jpg", "title": "Preisverleihung", "description": "CC BY 3.0 Jugend hackt, Foto: Eva-Maria K\u00fchling/Peter Wozniak", "event": "S\u00fcd"}]
